\openleft%
\section{MC/48/04 Mont Lozère Nord}\label{sec:mc4805.mont.lozere.nord}
\gpx{-w 7 B/mc4804-mont-lozere-nord/mc4804.gpx}%
\gpx[placement=p, caption={Trace du parcours fourni par le CNSNMM},
label={fig:mc4804.cnsnmm}]{-w 7 --backgroundpostprocess brightgrey
  B/mc4804-mont-lozere-nord/mc4804.cnsnmm}%

\clearpage%
\paragraph{Massif concerné} Massif Central
\subparagraph{Sous massif} Lozère, Cévennes
\paragraph{Adresse} Auriac, Saint-Julien-du-Tournel, Mont Lozère et Goulet 48190
\paragraph{Accompagnants} Aucun
\paragraph{Date} \horodatage{24}{3}{2021}{6}{59}
\FFRPcoteEffort{3}%
\FFRPcoteTechnicite{2}%
\FFRPcoteRisque{2}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1160m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Journée ensoleillée, ventée à 50km/h en
moyenne. %
\subparagraph{Vécue} MAtin très beau avec le soleil irradiant la cime
des bois de la Loubière. %
\subparagraph{Température} \temperature{-2}. %

\paragraph{Condition physique} Très bonne nuit de repos. J'ai pris
soin de m'habiller à l'intérieur de mon sac de couchage pour ne pas
perdre la chaleur de la nuit. %
\paragraph{Envie / Motivation} Très heureux de découvrir le Nord du
Mont Lozère après la randonnée de la veille côté Sud
(voir~\vref{sec:mc4805.mont.lozere.sud}). %
\paragraph{Alimentation initiale} 1 bol de céréales aux fruits rouges
avec du lait végétal riz et noisette. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1060m -- 1444m %
\subparagraph{Cumulé positif} 414m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 394m %

\paragraph{Distance prévue} 19.5km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{6}{0} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Fruits secs sucrés et à coque salés, pain
sportif, fromage de chèvre. %
\paragraph{Évolution météorologique} Aucune, conforme aux
prévisions. %
\paragraph{Faune rencontrée} Aucune. %
\paragraph{Flore rencontrée} Aucune. %
\paragraph{Points remarquables} Le plateau tourbeux des Sagnes, la
vallée du ruisseau de Pramajou et le hameau d'Oultet. %
\paragraph{Notes} Randonnée très douce, facile à parcourir. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} - %
\paragraph{Plaisir ressenti} Contrairement à la \emph{MC/48/05 Mont
  Lozère Sud}, cette randonnée ne m'a procuré que peu de plaisirs. %
\paragraph{Erreurs commises} Au départ d'Auriac, j'ai mal lu mes
propres commentaires sur la carte, et me suis dirigé dans la mauvaise
direction. C'était déroutant de me sentir perdu et de ne pas trouver
de correspondance entre la carte et le terrain. J'ai compris mon
erreur au bout de 3km. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $\varnothing$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1052m -- 1446m %
\subparagraph{Cumulé positif} 591m (période d'échantillage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 573m %
\paragraph{Distance parcourue} 22.3km %
\paragraph{Durée effective} \heure{4}{16} %

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le côté Ouest sur le
  plateau tourbeux des Sagnes, \heure{8}{17}},
label={fig:mc4804.plateau.tourbeux.sagnes}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4804-mont-lozere-nord/mc4804-mont-lozere-nord.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le Roc des Salès sur la
  forêt domaniale et le Roc des Laubies, \heure{9}{3}},
label={fig:mc4804.roc.des.sales}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4804-mont-lozere-nord/mc4804-mont-lozere-nord.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis la forêt entre le hameau
  des Sagnes et le ruisseau de Bourassade, \heure{9}{50}},
label={fig:mc4804.forêt}, max width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4804-mont-lozere-nord/mc4804-mont-lozere-nord.3.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue sur le ruisseau de Prat Souteire,
  \heure{10}{17}}, label={fig:mc4804.prat.souteire}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{B/mc4804-mont-lozere-nord/mc4804-mont-lozere-nord.4.jpg}
